【胡錦濤子創立】中國國企獲加拿大全球領事館保安合約 憂敏感資料「送中」或成障礙

由中共前總書記胡錦濤兒子胡海峰創立的安檢設備生產商同方威視（Nuctech），獲得一份680萬加元（約3,882萬港元）合約，為加國全球的使領館提供保安設備，可是，加國官員擔心敏感資料會落到中共手上，當局會重新檢視合約的細節。

同方威視獲得的合約，是為加拿大全球的170間大使館、領事館和高級專員公署提供保安設備，可是，當地卻擔心這間全球最大的安全設備生產商，已經累績全球機場、邊境的敏感資料，如果使領館使用這企業的設備，可能會令搜集到的資料傳到中國資料庫。

加拿大外交部長商鵬飛（François-Philippe Champagne）表示，目前仍未向同方威視購買任何設備，並表示目前已經指示官員去審查採購安全設備時招標方法，並表示會採取一切行動，以保障加拿大派駐全球各地人員的安全。

一名不願透露姓名的加拿大安全專家認為，同方威視存在嚴重的高科技危險，他認為這些電子設備都是透過網絡、數據作為潛入點，或涉及中國對加拿大的網絡間諜活動。這名專家更批評，目前加拿大仍有公民被中國無理扣查，對於加國外交部竟將安全設備合約判給中國企業，做法難以理解。

同方威視接連爆出負面消息，2008年5月《紐約時報》揭發同方威視向3人發放1,280萬美元（約9,984萬港元）的回扣，以協助取得非洲國家納米比亞的X光機合約。而網媒Politico今年2月則指出，同方威視提供的設備和軟件，可以連接到包括機場管理在內，有數百萬歐洲人個人數據的數據庫。

成班垃圾
柒撚蒙蒙食甜筒
引狼入室都唔知

此舉被大量加拿大議員批評

樓主幾有心

今鋪真係胡撚塗

支那大

鬼佬真係唔好咁冇腦得嘛？

加拿大人冇撚腦

Push

似採購部門有共諜

屌你老母加拿大，有人質係支那手仲批合約俾人

屌

肯定有共諜

Spam, blocked

推

領事館時事竟然唔自己做返，加拿大想比晒啲data支国咩

加拿大人

仲有

引狼入室